\documentclass[]{article}

%opening
	\title{Wissenschaftliches Arbeiten - Exercise 3 \\- Solutions -}
	\author{
		Nicolas Klein(3761568)\\
		Gruppe II
	}
	\usepackage{ulem}
	\usepackage[usenames, dvipsnames]{xcolor}
	\usepackage{fullpage}
	\usepackage{makecell} % for the thicknes of table lines
	\usepackage{tabularx}
	\usepackage{amsmath}
	\usepackage{placeins}
	\usepackage{hyperref}
	\usepackage{graphicx}
	%\usepackage{ngerman}
	\usepackage{fullpage}
	\usepackage{tabularx}
	\usepackage{graphicx}
	\usepackage{float}
	\usepackage{ulem}
	\usepackage{makecell} % for the thicknes of table lines
	%\usepackage[autostyle=true,german=quotes]{csquotes}
	%\usepackage[ngerman]{babel}
	\usepackage{amsmath}
	\usepackage{amsfonts}
	\usepackage{booktabs}
	\usepackage{svg}
	\usepackage{mathtools} 
	\usepackage{amsfonts} 
	\usepackage{amssymb} 
	\usepackage{listings}
	\usepackage{algorithm}
	\usepackage[noend]{algpseudocode}
	
	
	\begin{document}
		\maketitle
		
		\tableofcontents
		
		\section{Vorwort}
		Mein Handy-Akku ist fast leer. Die Panik steigt. Irgendwie ist unsere aktuelle Zeit seltsam. 
		Gerade beim schreiben dieses Textes werde ich 
		von einer Whatsapp Nachricht abgelenkt.
		OSX zeigt diese vor allen anderen Inhaten an.
		Ist das nicht gleich mit dem Schreien, nur für Aufmerksamkeit. Hören wir überhaupt noch zu?
		Dieser Text enhält die Worte eines Künstlers, der viel Mist aber auch tiefsinnige Dinge schreibt.
		Ich wünsche ihnen viel Spaß. Selbst ich bin mir noch nicht bewusst, was sie hier erwarten wird. Halten sie sich also an ihrer Y-Achse gut fest. Los gehts. 
		
		\section{Die Welt in unseren Taschen}
		Wir sind Generation Z. Wahrscheinlich nur Generation X oder Y. Denn die heutigen Kinder kennen gar keine Welt mehr ohne Smart-Phones. Wir sind noch so halb in die ganze Misere rein "geschlittert". Ich kann mich noch an eine Kindheit ohne Handy erinnern. Das man heute schon ein Handy im Kindergarten hat, muss man auch erst ein Mal sacken lassen. Mehr denn je kann Man überlegen ob es gut ist und uns unglaubliche Möglichkeiten bietet oder doch mehr Gefahren. WIr haben das wissen der ganzen Welt in unseren Händen. ,,Und was machen wir damit? Wir machen Face-Swap mit Snapchat'' \cite{HTSDOF}, oder machen Live Q and A Sessions mit unseren Fans auf Instagram. Ok. 
		
		\subsection{Das Anti-Social Media}
		Ich finde den Begriff Social Media immer ein wenig unpassend. Schließlich ist Social-Media mehr ein Ersatz für eine eigene soziale Welt. Der Mensch braucht die Hormone, welche bei einer Kommunikation ausgeschüttet werden. Er verlangt regelrecht danach. Auch Bestätigung und Gemeinschaft sind Dinge, die jeder Mensch in irgend einer Form braucht. Wohlgemerkt natürlich der eine mehr, der andere weniger. Ganz diese beiden Gefühle kommt aber niemand aus. Nun muss man allerdings nicht mehr die schweren Hürden gehen, man muss kein Risiko mehr eingegen, keine Zeit mehr investieren. Man kann fast von einer Art ''Spritze des guten Kontakts,, sprechen.
		
		\subsection{Die größte Erfindung des 21. Jahrhunderts}
		Die Behaupttung, welche ich im Titel dieses Abschnitts treffe, werde ich im Folgenden weder begründen, noch als die alleinige Wahrheit darstellen. Ich bin auch mit Sicherheit nicht eine Person, welche  einen angemessenen Wissensstand zu den Erfindungen des 21. Jahrhunderts  sein eigen nennen darf. Dennoch gibt es einige Gründe weshalb man zu eben dieser Schlussfolderung kommen kann.
		\begin{enumerate}
			\item Keine Erfindung wird von annährend so vielen Menschen täglich so intensiv genutzt.
			\item Nichts hat die Menschheit nachhaltig so sehr in dem letzten Jarhundert verändert.
		\end{enumerate}
	
	\subsection{Was Mark Zuckerberg eigentlich erfunden hat}
	Er hat es geschafft, die ganze Welt abhängig zu machen und dazu noch Werbekunden dafür zu gewinnen. Lassen sie mich dies nun erläutern.
	Man kann diese Behauptung sehr gut mit Heroin vergleichen. Stellen sie sich vor diese sehr schnell süchtig machende Droge wäre vollkommen legal. Zudem wären sie sich sicher, dass nahe zu alle ihrer Kunden davon süchtig werden würden. Auch wären sie in der einmaligen Position keine Werbung schalten zu müssen. Die Kunden rennen ihnen förmlich ihre Fabrik ein. Um dem ganzen nun die Krone auf zu setzen, schauen sich ihre heroin-abhängigen Kunden wären ihrem Tripp auch noch Werbung an, für welche sich natürlich blenden viele Firmen finden werden. Was jetzt noch fehlt ist es, irgendwie die nervige Aufgabe der Heroin Produktion los zu werden. Also lassen sie ihre Kunden einfach selber die Droge Produzieren. Die Werbe-Einnahmen behalten sie natürlich weiterhin. \\
	Was hat Mark Zuckerberg also eigentlich erfunden? \\
	Den Gold-Esel, den man in so einigen Märchen findet.
	Oder sagen wir eher knapp 5 Milliarden davon.
	
	\subsection{Social Media in einer ganz trockenen Perspektive}
	Ich gebe zu, die Betrachtung im letzen Abschnitt war etwas harsch. Natürlich hat Social-Media auch seine Vorzüge. Nicht jeder Mensch ist von Social-Media abhängig, nicht jeder produziert eigene Inhalte und nicht jeder ersetzt dadurch sein kompletten Freundeskreis. Letzteres ist in meiner Generation schon etwas am wanken. Ich kenne durch aus Menschen, die  kaum echte Freunde haben. Aber dennoch ist an dieser Front nicht alles verloren. 
	Im Folgenden werde ich dennoch meine größten Probleme bzw Ängste im Kontext von Social Media erläutern.
	
	\subsubsection{Die beliebtesten Tiere Deutschlands }
	Nun einen kleine Abstecher um die Laune wieder zu heben. Es folgen die beliebtesten Haustiere Deutschlands.\\\\
		\begin{tabular}{c|c|c}
			Tier & Anzahl in DE in Mio & Hautfarbe\\
			\hline
			Katze & 11 & Schwarz\\
			Hund & 6,9 & Braun\\
			Meerschweinchen & 6,1 & Orange\\
			Papagei & 3,4 & Rot\\
			Goldfisch &  1 & Gold\\
			Tunfisch & 0,5 & Braun\\
			Salamander & 0,2 & Grün\\
			Schaf & 0,1 & Weiß\\
			Kuh & 0,04 & Dunkelweiß\\
		\end{tabular}

	\subsubsection{Die zweite Tabelle}
	Damit wir auch die zweite Tabelle bald hinter uns haben, und uns wieder den Problemen unserer Zeit stellen können, hier eine Tabelle aus der Exercise 1 in Machine Learning.\\\\
	
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		Zip & Revenue & Registered & Complaints & \textbf{Books} & \textbf{Electr.} \\
		\hline
		66121 & 5990.23 & 2013 & 2 & 1 & 0\\
		80331 & 517.89 & 2016 & 4 & 0 & 1\\
		51149 & 8972.34  & 2010 & 7 & 0 & 0\\
		21073 & 131.67 & 2017 & 0 & 0 & 0\\
		66386 & 511.24 & 2015 & 1 & 1 & 0\\
		\hline
		\textbf{Clothing} & \textbf{Food} & \textbf{Male} & \textbf{Female} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{Leve}l}  \\
		\hline
		0 & 0 & 0 & 1 &  \multicolumn{2}{c|}{2} \\
		0 & 0 & 1 & 0 &  \multicolumn{2}{c|}{4} \\
		1 & 0 & 1 & 0 &  \multicolumn{2}{c|}{3} \\
		0 & 1 & 0 & 1 &  \multicolumn{2}{c|}{1}\\
		0 & 0 & 0 & 1 &  \multicolumn{2}{c|}{2}\\
		\hline
		\textbf{Zip }$\mathbf{X_1}$ &
		\textbf{Zip }$\mathbf{X_2}$ &
		\textbf{Zip }$\mathbf{X_3}$ &
		\textbf{...}&
		\multicolumn{2}{c|}{\textbf{Zip }$\mathbf{X_N}$} \\
		\hline
		1 & 0 & 0 &  ... & \multicolumn{2}{c|}{0} \\
		0 & 1 & 0 &  ... &  \multicolumn{2}{c|}{0} \\
		0 & 0 & 1 &  ... &  \multicolumn{2}{c|}{0} \\
		0 & 0 & 0 &  ... & \multicolumn{2}{c|}{0} \\
		0 & 0 & 0 &  ... &  \multicolumn{2}{c|}{1} \\
		\hline
		
	\end{tabular}
	
	\section{Machinelearning and Social-Media}
	\subsection{K-Means}
	Nun gibt es wieder ein kleinen Ausflug in eine meiner Lieblings-Vorlesungen. Wie auch schon die wunderschöne Tabelle im letzten Abschnitt zu entnehmen, geht es um die Vorlesung Machine-Learning. Es ist schon fazinierend wie viele Konzepte damit darstellbar sind, und in wie vielen Gebieten unseres täglichen Lebens diese Techniken nun einen Einfluss haben. Auch am Beispiel Social-Media kann man dies einsetzen. So kann man auf Basis verschiedener Features wie z.B. Alter oder Anzahl Posts entscheiden ob man den Nutzer eher als ''Hippen Rentner,, oder ''Zalando-Freundlichen-Teen,, klassifizieren sollte. Eben das tut man bei dem so genannten Clustering. Ein Beispiel für eine Clustering-Technik ist K-Means. Ein Beispiel für diesen finden sehen sie in der folgenden Graphik. 
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.4\textwidth]{kmeans_clustering_plotseries/empty_cluster1.png}
			\includegraphics[width=0.4\textwidth]{kmeans_clustering_plotseries/empty_cluster2.png}
			\includegraphics[width=0.4\textwidth]{kmeans_clustering_plotseries/empty_cluster3.png}
			\includegraphics[width=0.4\textwidth]{kmeans_clustering_plotseries/empty_cluster4.png}
		\end{figure}
	
	\subsection{Decision Trees}
	Decision Trees beschäftigen sich im gegensatz zu K-Means mit Classification anstatt Clustering. Hier ist also unser Ziel ein neuen Data-Point in eine vordefinierte Kategorie zu stecken. Der Vorteil von Decision Trees ist, dass auch ein Mensch hier die Entscheidungen des Computers nachvollziehen kann. Allerdings ist das bestimmen der einzelnen Entscheidungskriterien relativ aufwendig. Zumindest per Hand macht es wenig Spaß dies zu tun. Dies überallen wir also lieber dem Computer.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{decisiontree.png}
	\end{figure}

 	\subsection{HAC}
 	Als letztes schauen wir uns HAC an. Eine weitere Clustering-Methode. Worum es geht, sage ich euch nicht. Dafür geht man lieber in die Vorlesung selbst. Außerdem muss ich noch eine Distance-Matrix ausrechen und kann daher nicht so viel schreiben. Aber schaut euch ruhig das schöne Dendogram an, dass ich gerade im Jupyter-Notebook hatte. Wussten sie schon das Google mit Google Collab eine Art online-Jypter-Notebook anbietet? Vollkommen kostenfrei für unsere zwecke. Das spart einem eine riesige Conda Installation, oder ein ständiges nachinstallieren mit pib3. Außerdem konnte ich so auch auf dem iPad arbeiten. Das kann man ja vielleicht nächstes Semester erwähnen. Falls diese Übung von Herr Birkner gelesen wird, können sie das ja vielleicht Herr Berberich mitteilen. Vielleicht spreche ich ihn auch persönlich darauf noch an.
 	\begin{figure}[H]
 		\centering
 		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{dendogram.png}
 	\end{figure}
 
 	\section{Eigene Kunstwerke}
 	Nein ich bin kein brühmter Künstler, leider. Ich zeichne zwar auch auf einem Graphik-Tablet auf dem ich ab und an Mal zeichne. Allerdings tut das hier nichts zur Sache. Nichts desto trotz habe ich mich mit GNU-Plot wie ein kleiner Künstler gefühlt. Im Folgenden sehen sie also das Ergebnis wenn es heißt ''Zeichnen im Terminal''.
 	\begin{figure}[H]
 		\centering
 		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{abortion}
 		\caption{Die Graphik stellt den Zusammenhang zwischen Abtreibungen und den zugehörigen Jahren dar. Wie man also sieht, sind eben diese über die Jahre gesunken.}
 	\end{figure}
 
 	\section{Mathe macht Spaß}
 	
	\subsection{Formeln in Align Umgebung}
		\subsubsection{Erste Gleichung}
		 	\begin{alignat}{2} 
		 	&& A^2 &= 1+B^2-2B\cos\alpha \label{eq:equation1} \\ 
		 	\iff && A^2 &= 1+B^2(\sin^2\beta+\cos^2 \beta)-2B\cos\alpha \\ 
		 	\iff &&\qquad A^2-B^2 \sin^2 \alpha &= 1+B^2\cos^2 \beta-2B\cos\alpha \\ 
		 	\iff && A^2 (1-\sin^2 \beta) &= 1+B^2\cos^2 \beta-2B\cos\alpha \\ 
		 	\iff && A^2 \cos^2 \beta &= (1-B\cos\alpha)^2 \\ 
		 	\iff && A \cos\beta &= 1-B\cos\alpha 
		 	\end{alignat} 
	 	\subsubsection{Zweite Gleichung}
		 	\begin{align}
		 	0 &= \sum_{i=1}^{n}(y_i * x_i) - \sum_{i=1}^{n}(w_0 * x_i) - \sum_{i=1}^{n}(w_1 * (x_i)^2) \ \textrm{| Use Value for } w_0 \textrm{, as seen above}\\
		 	&= \sum_{i=1}^{n}(y_i * x_i) - \sum_{i=1}^{n}(\overline{y} - w_1 * \overline{x} * x_i) - \sum_{i=1}^{n}(w_1 * (x_i)^2) \\
		 	&= (y_i * x_i) - \overline{y} * \sum_{i=1}^{n}x_i + w_1 * \overline{x} *\sum_{i=1}^{n}(x_i) - w_1 * \sum_{i=1}^{n}( (x_i)^2) \\
		 	w_1 * (\sum_{i=1}^{n}(x_i)^2 - \overline{x}*\sum_{i=1}^{n}x_i)	&= \sum_{i=1}^{n}(x_i y_i) - \overline{y}*\sum_{i=1}^{n}x_i \label{eq:equation2}\\
		 	w_1 &= \frac{\sum_{i=1}^{n}(x_i y_i) - \overline{y} * \sum_{i=1}^{n}x_i}{(\sum_{i=1}^{n}(x_i)^2 - \overline{x}*\sum_{i=1}^{n}x_i)} \\
		 	&= \frac{\sum_{i=1}^{n}(x_i y_i) - (1/n * \sum_{i=1}^{n} y_i \sum_{i=1}^{n} x_i)}{\sum_{i=1}^{n}(x_i)^2 - (1/n * \sum_{i=1}^{n} x_i \sum_{i=1}^{n} x_i} \\
		 	&= \frac{n* \sum_{i=1}^{n}(x_i y_i) - (\sum_{i=1}^{n} y_i \sum_{i=1}^{n} x_i)}{n*\sum_{i=1}^{n}(x_i)^2 - (\sum_{i=1}^{n} x_i)^2}
		 	\end{align}
	 	\subsubsection{Abgesetzte Formeln}
		 	$$ x+2 = 3 $$
		 	$$ x^5 = 4 $$
		 	$$ x3+2+x = 3 $$
		 	$$ x = 4 $$
		 	$$ x+2+x^8 = 3 $$
		 	
		\subsubsection{Es wird wieder Zeit für einen Text}
			Laut Aufgabenstellung ist es wieder Zeit für Formeln. Deshalb hier eine zur \textit{Linear-Regression}: $0 = \sum_{i=1}^{n}(y_i * x_i) - \sum_{i=1}^{n}(w_0 * x_i) - \sum_{i=1}^{n}(w_1 * (x_i)^2)$. Weiter gehts mit dem Pythagoras $a^2 + b^2 = c^2$ und $\sum_{i=1}i^2$ ist auch schön. Wie gefiel ihnen eigentlich die Zeile \eqref{eq:equation2}? Die Arbeit war mit uns bei dieser Machine-Learning Aufgabe. Müsste ich den Zeitaufwand beschreiben, würde ich $\sum_{0}^{n}i^2$ wählen. Noch 3 weitere Formeln. Vorher muss ich aber wieder auf \eqref{eq:equation1} verweisen. Auch diese ist Bemerkenswert wie die Gauß-Summen-Formel $\frac{n(n+1)}{2}$ und die selbige als Summe $\sum_{k=1}^{n}k$ und zum guten Schluss noch eine einfache Gleichung $w_0+w_1x_1+...w_nx_n$.
	\section{Zitieren ist auch ganz schön}
	Nun werde ich ihnen einige Quellen vorstellen. Viele davon habe ich auf Basis der letzten beiden Übungen heraus gesucht. Z.b. \cite{halloa} und \cite{hallob} oder auch \cite{halloc} und \cite{hallod}. Ebenfalls bin ich stolz \cite{halloe} und \cite{hallof} gefunden zu haben.
	Mir hat dabei Google Scholar sehr geholfen. Manchmal bin ich schon überrascht wie viele sehr gute Dienste von Google stammen. Aber ich glaube da vergisst man auch immer schnell \textbf{wie viele Menschen} dort eigentlich arbeiten. Nun aber zurück zu den Quellen \cite{g} , \cite{i} und \cite{h} wollen nicht vergessen werden. Ich hoffe zudem das sie nicht die kurisven und fetten Wörter im letzten Text übersehen haben. 
	
	\subsection{Aufzählungen sind auch super}
	\subsubsection{Gute Mac Anwendungen}
	Ich weiß, wir sind weit vom Thema Social-Media abgekommen. Dafür liste ich nun einige Anwendungen auf die besser als \textit{Instagram und co} sind.
	\begin{itemize}
	\item Typora
	\item TextMate
	\item Trello
	\item Lastpass
	\item Spectacles
	\item Alfred
	\item Adobe Ilustrator
	\item Adobe Photoshop
	\end{itemize}

\newpage
	\subsubsection{Sinnvolle Investition von Zeit}
	Aber wie kann man seine Zeit besser als auf Instagram verbringen? Meine Top 8.
	\begin{enumerate}
	\item Literatur 
	\item Udemy Kurse
	\item Sport 
	\item Musik 
		\begin{enumerate}
			\item J.Cole - 2014 Forrest Hill Drive
			\item Eminem - The Eminem Show
			\item Snoop Lion - Reincernated 
			\item Kendric Lamar - Damn 
		\end{enumerate}
	\item Spazieren 
	\item Mit den Liebsten sprechen (sollte wohl eigentlich früher kommen)
	\item Sterne schauen (geht leider nur bei Nacht)
	\item Meditieren 
	\item Wim Hof Atem Übung (absolute Empfehlung)
	\end{enumerate}

\subsection{Nun gehts an den Code}
\subsubsection{Python in Latex}
	\lstinputlisting[language=Python]{linear_regression.py}
	
\subsubsection{Algorythmus}
\begin{algorithm}
	\caption{Euclid’s algorithm}\label{alg:euclid}
	\begin{algorithmic}[1]
		\Procedure{Euclid}{$a,b$}\Comment{The g.c.d. of a and b}
		\State $r\gets a\bmod b$
		\While{$r\not=0$}\Comment{We have the answer if r is 0}
		\State $a\gets b$
		\State $b\gets r$
		\State $r\gets a\bmod b$
		\EndWhile\label{euclidendwhile}
		\State \textbf{return} $b$\Comment{The gcd is b}
		\EndProcedure
	\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\newpage
\section{Schlusswort}
Am Ende dieses wilden Dokuments möchte ich nun um Entschuldigung bitten. Mir ist bewusst, wie viele dieser Dokumente sie nun lesen müssen und ich wollte es ihnen mit meinem nicht unnötig schwer machen. Beim schreiben wurde mir allerdings bewusst, dass diese Aufgabe eine Möglichkeit ist Kreativität zu zeigen und ein bisschen die Möglichkeiten auszureitzen. Ich hoffe ich habe sie damit nicht verärgert und ich hoffe weiter auch, dass alles was ich hier geschrieben habe nicht gegen irgendwelche Vorschriften oder die Aufgabenstellungen verstößt. Mein Ziel war es stehts ihre Anforderungen zu erfüllen und dabei etwas Spaß zu haben. Ich hoffe also, dass sie letzteres auch beim Lesen hatten. \\
Ich bedanke mich also für ihre Aufmerksamkeit und wünsche ihnen (wann auch immer sie dies lesen) eine schöne Woche.

 	 	
		\bibliography{references.bib}
		\bibliographystyle{alphadin}
	\end{document}